［不恥下問］匯錢去外國 啲錢係咪搭飛機去？

真心想知
究竟成個system係點work？

呢啲小學未有咁快教
努力啲讀書就會讀到
加油

飛機成本太貴 通常係船運

正解，會將d錢放上解款車，之後入貨櫃上船運去外國。

究竟你知唔知咩係不恥下問？

fax就得

正解，會有fax 專員沿住電話線跑過去

咁多人自認低賤過樓主

既然你不恥下問

我唔撚答

通常搵人遊過去

用電傳送electronic data

【釋義】恥：羞恥。不以向地位學問比自己低的人請教，為羞恥，形容謙虛好學的品格。

【例句】真正有學問的人，對自己不懂的東西，總是不恥下問。

【近義；反義】移樽就教；趾高氣揚

這個成語出自《論語•公冶長》。孔圉（讀語）是春秋時代魏國的大夫。他為人正直，聰明好學，常虛心向周圍的人請教，很受當時人們的尊敬。他死後，得到一個“文”的諡號。

所謂諡號，是國君根據死者生前的功德，賜的一個稱號。孔圉得到一個“文”的諡號，說明他在文化道德方面有較高的修養。

孔子有個學生叫貢，有些不理解，就去問孔子：“老師，為什麼孔圉被稱為‘文’呢?”孔子回答：“他資質聰穎又好學，他向老農問菽麥，向工匠問技藝，與學者切磋學問，與商賈談市值，與士談經論道，他對於感興趣的問題，常常向學問、地位都不如他的人請教，他並不以為這樣做有什麼可恥。相反，在請教過程中，能夠學習到不少新的知識，增長新的見解，感到高興愉快，有所收穫。在求知上，大家都是平等的，不分高低貴賤，所以稱他為‘文’。”這個諡號也是符合實際和恰如其分的。

後人根據孔子的這段話，引出了“不恥下問”這個成語。

讀埋小學學好d中文先

不恥下問點用都唔知